\chapter{Zastosowania systemu}

Przeznaczeniem naszego systemu jest współpraca z robotami które do działania wymagają znajomości własnej pozycji. 

Przykładem zastosowania systemu Dotgazer są maszyny w magazynach. Robot który zna swoją obecną pozycję oraz plan pomieszczenia może w~sposób zautomatyzowany poruszać się po nim oraz wykonywać odpowiednie czynności. Będzie się to odbywało bez konieczności instalacji np. specjalnych szyn po których musi się poruszać robot. Pozwoli to zautomatyzować żmudne przeszukiwanie dużych maganynów w poszukiwaniu żądanych przedmiotów.

Co więcej, nasz system powinien działać nawet w oświetlonych pomieszczeniach, nie ma więc potrzeby utrzymywania sztucznej ciemności w pomieszczeniu. 

Zastosowanie nieinwazyjnych znaczników (markery na suficie) oraz przyjazny dla użytkownika interfejs pozwala na szybką instalację naszego systemu w wybranym miejscu w celu rozpoczęcia testów.

Aplikacja kliencka posiadająca m.in funkcję streamowania obrazu pozwala na łatwą i szybką konfigurację układu oraz bezproblemowe diagnozowanie problemów, np. niewidoczne markery. 